<resources>
    <string name="app_name">LabKim Virtual</string>
    <string name="ikatanion">Menurut Sulakhudin (2019) Ikatan ion merupakan ikatan yang disebabkan adanya gaya tarik menarik antara ion positif atau Kation dan ion negatif atau anion, gaya tarik-menarik ini disebut juga sebagai gaya elektrostatis. Sebagai contoh reaksi antara natrium dan klorida akan membentuk natrium klorida, sifat-sifat senyawa ionik antara lain struktur atau susunannya berupa kristal mempunyai bentuk kristal yang sama atau isomorf, dapat menghantarkan arus listrik, memiliki titik didih dan titik leleh yang tinggi serta senyawa ionic dapat larut dalam pelarut polar.</string>
    <string name="kov1">Menurut Sulastri (2017) ikatan kovalen merupakan ikatan yang disebabkan adanya pemakaian elektron secara bersama. Ikatan berbagai senyawa kovalen dapat dijelaskan melalui struktur lewis, sedangkan bentuk molekul senyawa kovalen dapat dijelaskan melalui teori valence shell electron pairs repulsion yang disingkat sebagai teori VSEPR.</string>
    <string name="kov2">Pada tahun 1916, G. N. Lewis mengemukakan bahwa atom-atom membentuk ikatan kovalen dengan cara membentuk pasangan elektron hasil sumbangan kedua aton yang saling berikatan. Ikatan kovalen terbentuk disebabkan karena kecenderungan atom-atom untuk memiliki konfigurasi elektron gas mulia yaitu delapan elektron pada kulit terluar sehingga ikatan kovalen disebut sebagai teori oktet. Satu ikatan kovalen tunggal dapat terbentuk disebabkan setiap atom menyubangkan satu elektron valensinya. Bila diantara kedua atom tersebut terbentuk ikatan kovalen ganda (ikatan rangkap) maka setiap atom akan menyumbangkan elektron sesuai dengan derajat penggandaannya (Hasan, M., Fitri, Z., dan Rahmayani,R. F. I.,  2017).</string>
    <string name="kov3">Teori VSEPR (valence shell electron pairs repulsion) dikembangkan oleh Gillespie dan Nyholm yang didasari dari ide-ide yang dikemukakan oleh N.V. Sidgwick dan H.E. Powell. Elektron terluar atau elektron valensi ditepati oleh pasangan elektron bebas (PEB) dan pasangan elektron ikatan (PEI). Pasangan elektron ikatan merupakan pasangan elektron yang diperlukan dalam melakukan ikatan kovalen, sedangkan pasangan elektron bebas yaitu pasangan elektron yang tidak digunakan dalam melakukan ikatan kovalen (Muchtaridi dan Sandri Justiana, 2007). Untuk menentukan geometri molekul ikuti langkah-langkah berikut ini:</string>
    <string name="kov4">1. Atom pusat dilambangkan dengan A, elektron ikatan dengan X dan setiap domain elektron bebas dinyatakan dengan E. Caranya berbeda tergantung jenis molekul/senyawanya.</string>
    <string name="kov41">Senyawa biner berikatan tunggal, maka setiap ikatan hanya menggunakan satu elektron dari atom pusat. Maka, jumlah PEB (E) dapat ditentukan:</string>
    <string name="kov5">Dimana EV = jumlah elektron valensi atom pusat X = jumlah atom yang terikat pada atom pusat</string>
    <string name="kov51">Senyawa biner berikatan rangkap atau kovalen koordinat:</string>
    <string name="kov6">Dimana X’ : jumlah elektron yang digunakan atom pusat.</string>
    <string name="kov61">2. Menentukan geometri domain-domain elektron di sekitar atom pusat yang memberi tolakan minimum.</string>
    <string name="kov62">3. Menetapkan domain elektron terikat dengan menuliskan lambang atom yang bersangkutan.</string>
    <string name="kov63">4. Menentukan geometri molekul setelah mempertimbangkan pengaruh pasangan elektron bebas.</string>
    <string name="kov7">Sehingga bila dirangkum, berikut bentuk molekul dengan adanya PEB, untuk jumlah domain 2 hingga 4 Berikut bentuk molekul dengan adanya PEB untuk jumlah domain 2 hingga 4.</string>
</resources>